500人冒寒促消滅建制大懶蟲

500人冒寒促消滅建制大懶蟲

要聞

有集會人士高舉標語，批評建制可恥。何柏佳攝

【本報訊】立法會昨午恢復辯論建制派「自閹」《議事規則》修訂，反對修改議規巿民，連續第二日在立法會外通宵留守，其間大批警員在附近巡邏戒備，立會保安亦在立會出入口加設鐵馬，防止示威者闖入。民主派昨晚在立會外舉行集會，數百名巿民無懼寒冷天氣出席，高喊「反對修改議事規則」和「消滅建制大懶蟲」口號。

鄺俊宇哽咽：切勿灰心

民主派和民間團體昨晚6時至9時半，在立會外舉行反對修改議規集會，高峯時近500名巿民參加，逼滿立會外一段添美道，多名泛民議員到場時獲市民歡呼打氣。民主黨鄺俊宇台上發言時，一度激動哽咽，籲港人不要灰心，「香港之所以有今日，正是因為香港人唔認輸」，表明民主派會堅持戰鬥到底。佔中發起人戴耀廷出席集會時指，建制派強硬修改議規，反映中共在港實施威權管治，即使建制派成功修改，民主派未來仍可進行議會抗爭，認為在巿民支持下，「呢場仗仍然有得打」。

參加民主派九龍西初選、遭DQ議席的姚松炎為集會作壓軸發言，他批評建制派修改議規是不懷好意，指今屆立會一次都未試過加班和加時審議議案，今次建制派破天荒為修改議規加時開會，「因為開埋呢一次，以後佢哋就唔使返工，可變大懶蟲！」

至於建制派，上屆立會議事規則委員會主席譚耀宗，昨早與民建聯成員到立會外支持修改議規，指立會上屆在分組點票下難作修改，形容「終於等到呢一日」。

■記者林俊謙

不少市民昨晚在會立外通宵留守，支持民主派。

相關新聞

「最後呈請」查港珠澳橋、領展
要聞 5小時前

4,000人聯署反修訂 憂港變獨裁
要聞 5小時前

【蘋果照相機】抗爭到底
要聞 5小時前

3泛民議員抗修議規提休會 梁君彥全拒批守住最後防線
要聞 5小時前

又可以繼續最黑暗
你地加油